---
title: "Biblioteca digital"
description: ""
lead: ""
date: 2022-02-01T12:00:00
lastmod:
  - :git
  - lastmod
  - date
  - publishDate
draft: true
images: []
menu:
  pregrado:
    parent: "cursos"
toc: true
weight: 900
---

## Bibliotecas Institucionales

|Nombre|Idioma|Contenido|Tamaño|
| ---- | ---- | ------- | ---- |
[Biblioteca digital HathiTrust](https://www.hathitrust.org/)|Inglés|Libros escaneados, proyecto de varias universidades estadounidenses|Grande (17268611), (3037281 en dominio público)
[Crónicas de Estados Unidos de América](https://chroniclingamerica.loc.gov/)|Inglés|Periódicos estadounidenses digitalizados|Grande (2397313)
[Biblioteca Digital Hispánica](http://www.bne.es/es/Catalogos/BibliotecaDigitalHispanica/Inicio/index.html)|Español|Monografías impresas, manuscritos, fotografías, partituras, material cartográfico, [prensa y revistas](https://hemerotecadigital.bne.es/hd/es/advanced)|Mediano (224339)
[Repositorio de la PUCP](https://repositorio.pucp.edu.pe/index/)|Español|Documentos y fotografías de carácter académico, científico e institucional producidos por la PUCP|Mediano (44897) entre imágenes y documentos

## Terceros

### General

|Nombre|Idioma|Contenido|Hospedaje|
| ---- | ---- | ------- | ------- |
[Biblioteca Abierta](https://openlibrary.org)|Inglés|(Alrededor de 20000000) General (ediciones por libro)|[Archive](https://www.archive.org/); descarga disponible en ocasiones `.pdf` `.epub` `.txt`
[Annas Archive](https://annas-archive.org/) | Inglés, español, entre otros | Libros en general | Propio `.pdf` `.epub`
[epublibre](https://www.epublibre.org/inicio/)| Español, catalán, inglés, francés, entre otros | Literatura en general, guiónes y relatos | `P2P` |
[EBiblioteca](https://ebiblioteca.org/)|Español|(138420) Literatura, información, entre otros|Terceros (mundofile, entre otros) `.epub` `.doc` `.pdf`
[Proyecto Gutenberg](https://www.gutenberg.org/)|Inglés, alemán, portugés y francés|(Alrededor de 60000)General y variado, disponible en varios idiomas|Propio y terceros `.epub` `.mobi` `.txt`

### Academia

[Academic Torrents](https://academictorrents.com/) `torrent`:

* Artículos científicos, cursos y sets de datos
* Tamaño: grande

Nombre|Idioma|Contenido|Tamaño
------|------|---------|------
[Semantic Scholar](https://www.semanticscholar.org/)|Inglés|Artículos científicos|Grande (181061808)
[SciHub](https://sci-hub.tw/) [1](https://sci-hub.se/)|Ingles|Artículos científicos|Grande
[Biblioteca Génesis](https://libgen.lc/) [1](https://libgen.li/) | Inglés, español, alemán, entre otros|Libros universitarios, artículos científicos, ficción, cómics y revistas|Grande

<!---
https://www.compadre.org/osp/document/ServeFile.cfm?ID=7375
https://www.science.org/doi/10.1126/science.1196984
-->
